# hometask-8

## Ответьте на вопросы

#### 1. Дайте определение переменным. Как можно их объявить?
> Ответ: Переменная — это место хранения информации в js. Для объявления переменной нужно использовать команды «let», «const» и «var» и далее имя новой переменной. Во время объявления переменной в неё сразу же можно положить данные, для этого надо поставить «=» и записать значение для переменной.
#### 2. Перечислите все примитивные типы данных. В чём их отличие от ссылочных типов данных?
> Ответ: строка (string), число (number), булевое значение (boolean), неприсвоенные данные (undefined), отсутствующие данные (null), объект (object).
#### 3. Что такое массив? Как можно обратиться к элементу массива?
> Ответ: Массив — это тип данных, в котором последовательно храняться данные любого примитивного типа. Для обращения к элементу массива надо указать имя массива и номер элемента в квадратных скобках: array[3].
#### 4. Перечислите все из известных вам методов массива, при вызове которых возвращается новый массив.
> Ответ: pop (удаляет последний элемент из массива и возвращает его), push (добавляет элемент в конец массива), shift (удаляет первый элемент из массива и возвращает его), unshift (добавляет элемент в начало массива), concat (соединяет два массива в новый массив).
#### 5. Объявите переменную типа `object`. В объекте должны лежать поля `name` и `age`.
> Ответ: let obj = { name: "sasha", age: "29"};

## Выполните задания

* Установите зависимости `npm install`;
* Допишите функции в `tasks.js`;
* Проверяйте себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.
